好多人呃福利

同朋友討論緊呢個社會有好多人走法律罅呃福利

我地首先提到申請學資。我地2個都係窮學生但又因為某啲原因申請唔到grant而要借loan。我話有好多父母係非合約工嘅人（例如的士司機）都會報細收入令到自己有津貼。但佢話政府會查，而且學資好嚴（學資嚴啲呢點我係認同嘅），所以冇咁易。我就問，好似的士司機呢啲收現金嘅職業點查到；佢冇答，就話啲人唔會為左呢啲而冒險，所以唔會有呃的情況。我地冇討論落去，因為佢冇答到條問題，而我都唔清楚係點查。

跟住我地講到綜援。我覺得呢個社會有唔少有能力嘅人（有手有腳做到野嘅）都有呃綜援，而呢件事係唔好嘅，因為政府嘅無能，個負擔會落左去納稅人度。

而佢覺得嗰啲係好少數，啲人唔願做野就係唔願做，社會點都要處理呢班垃圾，而綜援係個較溫和嘅解決方法。

但係經濟好時（講緊covid-19之前）其實社會係有好多就業機會/supply，例如洗碗同揸巴士都請人，所以佢地應該fill in啲vacancies而唔係去呃。（我嘅呃/騙取係指有能力而唔做野去分薄社會資源。）

佢就話佢地唔見工，所以冇工作，的確符合申請綜援要求，所以唔係呃。而且當佢地唔就業的時候，啲僱主就要爭人，所以會加人工吸引肯做野嘅人，而呢班願意工作嘅人就會因為拎綜援嘅人而多左人工（例如本身夠人嘅人工係$18000，要爭人就會變左$20000）。

但我如果我係工作嘅人，我唔會想為賺多二千而由得班懶人分福利，因為啲錢都係班有野做嘅納稅人嘔出嚟的。佢就覺得冇所謂，因為我以上提到嘅職業屬於低收入，未必要交稅，所以係有得著嘅。

我覺得佢合理化左呃福利呢件事，但佢覺得首先嗰啲唔係「呃」，其次佢冇覺得件事係合理。我同佢討論唔到落去。

我地都有提到有物業或者資產都拎綜援嘅人。我用大學抄功課嘅人做比喻，好多人咁做，但被舉報的極少；而佢就堅持政府會查，所以少人呃。

希望我表達得清楚同都算客觀覆述啦
大家又會點睇？

推

係武漢肺炎

貪打英文快啲暫時置頂

咩叫某啲原因先

推一推

本身番工都俾老細呃緊

以綜援個入息上限，基本上翻全職就攞唔到。
變相鼓勵啲人唔翻工。

我都係咁諗 對有工作嘅人好唔公平

蝗蟲最鐘意呃福利 今日先有單蝗蟲 喺支那有樓仲呃公屋 每日又大量蝗蟲新移民呃綜緩呃公屋
之前新聞都有講有蝗蟲支那婆去茶記做侍應叫老細出cash 扮冇收入呃福利

我個frd就係成日都覺得會查到
（前題係政府會查。。）

有得拎點解唔拎 冇人會讚你情操高尚

推～